\section{Symulator Simspark}
\subsection{Instalacja Simsparka}
Aby zainstalować symulator simspark należy postępować według poniższych instrukcji:
\begin{enumerate}
%------------------INSTALACJA NARZSEDZI--------------------------------
\item Upewnić się, że na komputerze są zainstalowane niezbędne narzędzia
%_________________
\begin{itemize}
\item sudo apt-get install build-essential -y
\item sudo apt-get install synaptic subversion cmake vim gzip -y
\end{itemize}
%-----------------INSTALACJA BIBLIOTEK------------------------------
\item Upewnić się, że na komputerze są zainstalowane niezbędne biblioteki
%_________________
\begin{itemize}
\item sudo apt-get install ruby-dev libfreetype6-dev libboost1.55-dev libboost-system1.55-dev libboost-regex1.55-dev libboost-thread1.55-dev libdevil-dev libode-dev libglu1-mesa-dev libsdl1.2-dev libboost-atomic1.55-dev libboost-chrono1.55-dev libboost-date-time1.55-dev libboost-serialization1.55-dev -y
\end{itemize}
%-------------INSTALACJA SIMSPARK I SOCCER SERVER----------------------
\item Instalacja SimSpark i Soccer Server
%_________________
\begin{itemize}
\item svn checkout svn://svn.code.sf.net/p/simspark/svn/trunk simspark
\item cd simspark/spark
\item mkdir build
\item cd build
\item cmake ..
\item make [-jx] (-jx jest opcjonalne. x oznacza liczbę procesorów(rdzeni), których chcemy wykorzystywać. np \textit{make -j2})
\item sudo make install
\item cd ../../rcssserver3d
\item mkdir build
\item cd build
\item cmake ..
\item make 
\item sudo make install
\end{itemize}
%-------------Sprawdzenie poprawności instalacji----------------------
\item Sprawdzenie poprawności instalacji
%_________________
\begin{itemize}
\item rcsoccersim3d
\end{itemize}
W konsoli powinna pokazać się poniższa informacja oraz okienko z symulowanym boiskiem.

\tiny
\begin{lstlisting}[frame=single]
(MonitorServer) WARNING: SimulationServer not found.
rcssserver3d (formerly simspark), a monolithic simulator 0.6.8.1
Copyright (C) 2004 Markus Rollmann, 
Universitat Koblenz.
Copyright (C) 2004-2009, The RoboCup Soccer Server Maintenance Group.

Type '--help' for further information

(SimulationServer) SimControlNode 'AgentControl' registered
(AgentControl) Running in normal mode.
(spark.rb) sparkSetupInput
(spark.rb) using InputSystem 'InputSystemSDL'
(InputServer) Init InputSystemSDL
(InputServer) CreateDevice Keyboard
(InputServer) CreateDevice Mouse
(spark.rb) sparkSetupTimer
(spark.rb) using TimerSystem 'TimerSystemBoost'
(SimulationServer) SimControlNode 'InputControl' registered
(SimulationServer) TimerSystem 'TimerSystemBoost' registered
(bindings.rb) setting up bindings
(spark.rb) sparkEnableLog logTarget=:cerr logType=eError
(Light) ERROR: OpenGLServer not found
(Light) ERROR: OpenGLServer not found
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(Material2DTexture) ERROR: cannot find TextureServer
(Material2DTexture) ERROR: OpenGLServer not found.
(InputControl) ERROR: no FPSController found at '/usr/scene/camera/physics/controller'
(MonitorServer) WARNING: SimulationServer not found.
rcssmonitor3d, 0.2
Koblenz University.
Copyright (C) 2004, The RoboCup Soccer Server Maintenance Group.

Type '--help' for further information

(spark.rb) sparkSetupRendering
(spark.rb) using OpenGLSystem 'OpenGLSystemSDL'
(OpenGLServer) Init OpenGLSystemSDL
(OpenGLSystemSDL) Initialized OpenGL Window
(spark.rb) sparkSetupInput
(spark.rb) using InputSystem 'InputSystemSDL'
(SimulationServer) SimControlNode 'RenderControl' registered
(InputServer) Init InputSystemSDL
(InputServer) CreateDevice Keyboard
(InputServer) CreateDevice Mouse
(spark.rb) sparkSetupTimer
(spark.rb) using TimerSystem 'TimerSystemBoost'
(SimulationServer) SimControlNode 'InputControl' registered
(SimulationServer) TimerSystem 'TimerSystemBoost' registered
(spark.rb) sparkAddFPSCamera at /usr/scene/camera
(bindings.rb) setting up bindings
(soccerbindings.rb) setting up bindings
setting bindings for online monitor

(Font) WARNING: Init font: skipping character no. 124
(spark.rb) sparkEnableLog logTarget=:cerr logType=eError
(NetClient) 'SparkMonitorClient' connected successfully

\end{lstlisting}


\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{chapter9/SimSpark.png}
\caption{Zrzut ekranu ukazujący rozgrywany mecz w SimSparku}
\label{fig:SimSpark}
\end{figure}


\end{enumerate}